[
    { "question": "Como se diz 'Eu como sushi' em japonês?", "phrase": "Eu como sushi", "answer": "寿司を食べます", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
    { "question": "Como se traduz '彼は日本語を勉強します。' para o português?", "phrase": "彼は日本語を勉強します。", "answer": "Ele estuda japonês.", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" },
    { "question": "Qual a forma negativa de '彼女はお茶を飲みます。' em japonês?", "phrase": "彼女はお茶を飲みます。", "answer": "彼女はお茶を飲みません。", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" },
    { "question": "Na frase '私は毎日日本語を勉強します。', qual a forma do verbo?", "phrase": "私は毎日日本語を勉強します。", "answer": "Forma -masu", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" },
    { "question": "Como se diz 'Ele toca piano' em japonês?", "phrase": "Ele toca piano", "answer": "彼はピアノを弾きます", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
    { "question": "Qual a tradução de '私たちは映画を見ます。' para o português?", "phrase": "私たちは映画を見ます。", "answer": "Nós assistimos a um filme.", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" },
    { "question": "Como se diz 'Ela nada no lago' em japonês?", "phrase": "Ela nada no lago", "answer": "彼女は湖で泳ぎます", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
    { "question": "Qual a forma masu de '彼は走る' ", "phrase": "彼は走る", "answer": "彼は走ります", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" },
    { "question": "Como se pergunta 'Você estuda matemática?' em japonês?", "phrase": "Você estuda matemática?", "answer": "数学を勉強しますか？", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
    { "question": "Qual o significado de '彼女は本を読みます。' ", "phrase": "彼女は本を読みます。", "answer": "Ela lê um livro.", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" },
    { "question": "Como se diz 'Nós jogamos futebol aos domingos' em japonês?", "phrase": "Nós jogamos futebol aos domingos", "answer": "私たちは日曜日にサッカーをします", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
    { "question": "Qual a tradução de '彼は歌を歌います。' para o português?", "phrase": "彼は歌を歌います。", "answer": "Ele canta uma música.", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" },
    { "question": "Como se diz 'Você gosta de cozinhar?' em japonês?", "phrase": "Você gosta de cozinhar?", "answer": "料理は好きですか？", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
    { "question": "Qual o significado de '私たちは日本に行きます。' ", "phrase": "私たちは日本に行きます。", "answer": "Nós vamos para o Japão.", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" },
    { "question": "Como se pergunta 'Quantas pessoas há na sala?' em japonês?", "phrase": "Quantas pessoas há na sala?", "answer": "部屋には何人いますか？", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
    { "question": "Qual a forma negativa de '彼は食べます。' em japonês?", "phrase": "彼は食べます。", "answer": "彼は食べません。", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" },
    { "question": "Como se diz 'Ela escreve poemas' em japonês?", "phrase": "Ela escreve poemas", "answer": "彼女は詩を書きます", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
    { "question": "Qual o significado de '私は犬が好きです。' ", "phrase": "私は犬が好きです。", "answer": "Eu gosto de cachorros.", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" },
    { "question": "Como se diz 'Nós aprendemos japonês juntos' em japonês?", "phrase": "Nós aprendemos japonês juntos", "answer": "私たちは一緒に日本語を学びます", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
    { "question": "Qual a tradução de '彼女は自転車で学校に行きます。' para o português?", "phrase": "彼女は自転車で学校に行きます。", "answer": "Ela vai para a escola de bicicleta.", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" },
    { "question": "Como se pergunta 'Onde você mora?' em japonês?", "phrase": "Onde você mora?", "answer": "どこに住んでいますか？", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
    { "question": "Qual o significado de '彼は毎日コーヒーを飲みます。' ", "phrase": "彼は毎日コーヒーを飲みます。", "answer": "Ele bebe café todos os dias.", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" },
    { "question": "Como se diz 'Eles estudam juntos' em japonês?", "phrase": "Eles estudam juntos", "answer": "彼らは一緒に勉強します", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
    { "question": "Qual a tradução de '私は彼に会いに行きます。' para o português?", "phrase": "私は彼に会いに行きます。", "answer": "Eu vou encontrar com ele.", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" },
    { "question": "Como se diz 'Nós cantamos no karaokê' em japonês?", "phrase": "Nós cantamos no karaokê", "answer": "私たちはカラオケで歌います", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
    { "question": "Qual o significado de '彼女はピアノを弾きます。' ", "phrase": "彼女はピアノを弾きます。", "answer": "Ela toca piano.", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" },
    { "question": "Como se pergunta 'Você já comeu sushi?' em japonês?", "phrase": "Você já comeu sushi?", "answer": "すしを食べたことがありますか？", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
    { "question": "Qual a forma negativa de '彼は窓を開けます。' em japonês?", "phrase": "彼は窓を開けます。", "answer": "彼は窓を開けません。", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" },
    { "question": "Como se diz 'Eu visito meus avós' em japonês?", "phrase": "Eu visito meus avós", "answer": "私は祖父母を訪れます", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
    { "question": "Qual o significado de '私たちは春に花見をします。' ", "phrase": "私たちは春に花見をします。", "answer": "Nós fazemos hanami na primavera.", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" },
    { "question": "Como se pergunta 'Qual é o seu hobby?' em japonês?", "phrase": "Qual é o seu hobby?", "answer": "趣味は何ですか？", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
    { "question": "Qual a tradução de '彼は音楽を聴きながら勉強します。' para o português?", "phrase": "彼は音楽を聴きながら勉強します。", "answer": "Ele estuda enquanto ouve música.", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" },
    { "question": "Como se diz 'Ela faz exercícios toda manhã' em japonês?", "phrase": "Ela faz exercícios toda manhã", "answer": "彼女は毎朝運動します", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
    { "question": "Qual o significado de '私たちは夏休みに海に行きます。' ", "phrase": "私たちは夏休みに海に行きます。", "answer": "Nós vamos à praia nas férias de verão.", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" },
    { "question": "Como se pergunta 'Você trabalha aos fins de semana?' em japonês?", "phrase": "Você trabalha aos fins de semana?", "answer": "週末に働きますか？", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
    { "question": "Qual a forma masu de '彼女は泳ぐ' ", "phrase": "彼女は泳ぐ", "answer": "彼女は泳ぎます", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" },
    { "question": "Como se diz 'Nós preparamos o jantar juntos' em japonês?", "phrase": "Nós preparamos o jantar juntos", "answer": "私たちは一緒に夕食を準備します", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
    { "question": "Qual o significado de '彼は図書館で本を読みます。' ", "phrase": "彼は図書館で本を読みます。", "answer": "Ele lê livros na biblioteca.", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" },
    { "question": "Como se pergunta 'Quanto custa este livro?' em japonês?", "phrase": "Quanto custa este livro?", "answer": "この本はいくらですか？", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
    { "question": "Qual a tradução de '彼女は車を運転します。' para o português?", "phrase": "彼女は車を運転します。", "answer": "Ela dirige um carro.", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" },
    { "question": "Como se diz 'Ele joga futebol aos sábados' em japonês?", "phrase": "Ele joga futebol aos sábados", "answer": "彼は土曜日にサッカーをします", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
    { "question": "Qual o significado de '彼女は料理が得意です。' ", "phrase": "彼女は料理が得意です。", "answer": "Ela é boa na cozinha.", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" },
    { "question": "Como se pergunta 'Você gosta de música japonesa?' em japonês?", "phrase": "Você gosta de música japonesa?", "answer": "日本の音楽が好きですか？", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
    { "question": "Qual a forma negativa de '彼は毎晩テレビを見ます。' em japonês?", "phrase": "彼は毎晩テレビを見ます。", "answer": "彼は毎晩テレビを見ません。", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" },
    { "question": "Como se diz 'Ela visita o templo no Ano Novo' em japonês?", "phrase": "Ela visita o templo no Ano Novo", "answer": "彼女はお正月に寺を訪れます", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
    { "question": "Qual o significado de '私たちは春に花を植えます。' ", "phrase": "私たちは春に花を植えます。", "answer": "Nós plantamos flores na primavera.", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" },
    { "question": "Como se pergunta 'Quando é o seu aniversário?' em japonês?", "phrase": "Quando é o seu aniversário?", "answer": "あなたの誕生日はいつですか？", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
    { "question": "Qual a forma masu de '彼女は歌う' ", "phrase": "彼女は歌う", "answer": "彼女は歌います", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" },
    { "question": "Como se diz 'Nós comemos juntos no restaurante' em japonês?", "phrase": "Nós comemos juntos no restaurante", "answer": "私たちはレストランで一緒に食べます", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
    { "question": "Qual o significado de '彼は毎朝ジョギングをします。' ", "phrase": "彼は毎朝ジョギングをします。", "answer": "Ele faz jogging todas as manhãs.", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" },
    { "question": "Como se pergunta 'Você já visitou o Japão?' em japonês?", "phrase": "Você já visitou o Japão?", "answer": "日本を訪れたことがありますか？", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
    { "question": "Qual a forma negativa de '彼女は日本語を勉強します。' em japonês?", "phrase": "彼女は日本語を勉強します。", "answer": "彼女は日本語を勉強しません。", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" },
    { "question": "Como se diz 'Ele assiste filmes no fim de semana' em japonês?", "phrase": "Ele assiste filmes no fim de semana", "answer": "彼は週末に映画を見ます", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
    { "question": "Qual o significado de '私たちは海で泳ぎます。' ", "phrase": "私たちは海で泳ぎます。", "answer": "Nós nadamos no mar.", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" },
    { "question": "Como se pergunta 'O que você faz nos finais de semana?' em japonês?", "phrase": "O que você faz nos finais de semana?", "answer": "週末に何をしますか？", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
    { "question": "Qual a forma masu de '彼は泳ぐ' ", "phrase": "彼は泳ぐ", "answer": "彼は泳ぎます", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" },
    { "question": "Como se diz 'Ela estuda geografia' em japonês?", "phrase": "Ela estuda geografia", "answer": "彼女は地理を勉強します", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
    { "question": "Qual o significado de '彼はコーヒーを飲みます。' ", "phrase": "彼はコーヒーを飲みます。", "answer": "Ele bebe café.", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" },
    { "question": "Como se pergunta 'Você fala inglês?' em japonês?", "phrase": "Você fala inglês?", "answer": "英語を話しますか？", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
    { "question": "Qual a tradução de '彼女は車で学校に行きます。' para o português?", "phrase": "彼女は車で学校に行きます。", "answer": "Ela vai para a escola de carro.", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" },
    { "question": "Como se diz 'Eu leio um livro toda noite' em japonês?", "phrase": "Eu leio um livro toda noite", "answer": "毎晩本を読みます", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
    { "question": "Qual o significado de '彼は毎週末テニスをします。' ", "phrase": "彼は毎週末テニスをします。", "answer": "Ele joga tênis todo fim de semana.", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" },
    { "question": "Como se pergunta 'Você estuda todos os dias?' em japonês?", "phrase": "Você estuda todos os dias?", "answer": "毎日勉強しますか？", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
    { "question": "Qual a forma negativa de '彼は新しい言語を学びます。' em japonês?", "phrase": "彼は新しい言語を学びます。", "answer": "彼は新しい言語を学びません。", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" },
    { "question": "Como se diz 'Nós fazemos caminhadas aos domingos' em japonês?", "phrase": "Nós fazemos caminhadas aos domingos", "answer": "日曜日にハイキングをします", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
    { "question": "Qual o significado de '彼女はお茶を飲みながら本を読みます。' ", "phrase": "彼女はお茶を飲みながら本を読みます。", "answer": "Ela lê um livro enquanto bebe chá.", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" },
    { "question": "Como se pergunta 'Qual é sua comida favorita?' em japonês?", "phrase": "Qual é sua comida favorita?", "answer": "好きな食べ物は何ですか？", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
    { "question": "Qual a forma masu de '彼女は笑う' ", "phrase": "彼女は笑う", "answer": "彼女は笑います", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" },
    { "question": "Como se diz 'Ele vai ao mercado' em japonês?", "phrase": "Ele vai ao mercado", "answer": "彼は市場に行きます", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
    { "question": "Qual o significado de '私たちは日本語のクラスに行きます。' ", "phrase": "私たちは日本語のクラスに行きます。", "answer": "Nós vamos para a aula de japonês.", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" },
    { "question": "Como se pergunta 'Onde está o banheiro?' em japonês?", "phrase": "Onde está o banheiro?", "answer": "トイレはどこですか？", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
    { "question": "Qual a forma negativa de '私たちは歌を歌います。' em japonês?", "phrase": "私たちは歌を歌います。", "answer": "私たちは歌を歌いません。", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" },
    { "question": "Como se diz 'Ela aprende espanhol' em japonês?", "phrase": "Ela aprende espanhol", "answer": "彼女はスペイン語を学びます", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
    { "question": "Qual o significado de '彼は車で仕事に行きます。' ", "phrase": "彼は車で仕事に行きます。", "answer": "Ele vai para o trabalho de carro.", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" },
    { "question": "Como se pergunta 'Você gosta de assistir filmes?' em japonês?", "phrase": "Você gosta de assistir filmes?", "answer": "映画を見るのが好きですか？", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
    { "question": "Qual a forma masu de '彼は泳ぐ' ", "phrase": "彼は泳ぐ", "answer": "彼は泳ぎます", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" },
    { "question": "Como se diz 'Nós visitamos nossos amigos' em japonês?", "phrase": "Nós visitamos nossos amigos", "answer": "私たちは友人を訪問します", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
    { "question": "Qual o significado de '私は毎朝コーヒーを飲みます。' ", "phrase": "私は毎朝コーヒーを飲みます。", "answer": "Eu bebo café todas as manhãs.", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" },
    { "question": "Como se pergunta 'Qual é o seu esporte favorito?' em japonês?", "phrase": "Qual é o seu esporte favorito?", "answer": "好きなスポーツは何ですか？", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
    { "question": "Qual a tradução de '彼女は日記を書きます。' para o português?", "phrase": "彼女は日記を書きます。", "answer": "Ela escreve um diário.", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" },
    { "question": "Como se diz 'Ele mora no Brasil' em japonês?", "phrase": "Ele mora no Brasil", "answer": "彼はブラジルに住んでいます", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
    { "question": "Qual o significado de '彼女はアメリカから来ました。' ", "phrase": "彼女はアメリカから来ました。", "answer": "Ela veio dos Estados Unidos.", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" },
    { "question": "Como se pergunta 'Você já visitou a França?' em japonês?", "phrase": "Você já visitou a França?", "answer": "フランスに行ったことがありますか？", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
    { "question": "Qual a tradução de '私たちはカナダでスキーをします。' para o português?", "phrase": "私たちはカナダでスキーをします。", "answer": "Nós esquiamos no Canadá.", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" },
    { "question": "Como se diz 'Eles são da Itália' em japonês?", "phrase": "Eles são da Itália", "answer": "彼らはイタリア出身です", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
    { "question": "Qual o significado de '彼はドイツ語を勉強しています。' ", "phrase": "彼はドイツ語を勉強しています。", "answer": "Ele está estudando alemão.", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" },
    { "question": "Como se pergunta 'Qual é a capital da Rússia?' em japonês?", "phrase": "Qual é a capital da Rússia?", "answer": "ロシアの首都は何ですか？", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
    { "question": "Qual a forma masu de '彼女はインドに行く' ", "phrase": "彼女はインドに行く", "answer": "彼女はインドに行きます", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" },
    { "question": "Como se diz 'Eu quero visitar a China' em japonês?", "phrase": "Eu quero visitar a China", "answer": "中国を訪れたいです", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
    { "question": "Qual o significado de '私はメキシコ料理が好きです。' ", "phrase": "私はメキシコ料理が好きです。", "answer": "Eu gosto da culinária mexicana.", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" },
    { "question": "Como se pergunta 'Você conhece alguém da Austrália?' em japonês?", "phrase": "Você conhece alguém da Austrália?", "answer": "オーストラリアの誰かを知っていますか？", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
    { "question": "Qual a tradução de '彼はエジプトのピラミッドを見たいと言っています。' para o português?", "phrase": "彼はエジプトのピラミッドを見たいと言っています。", "answer": "Ele diz que quer ver as pirâmides do Egito.", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" },
    { "question": "Como se diz 'Nós aprendemos sobre a cultura japonesa' em japonês?", "phrase": "Nós aprendemos sobre a cultura japonesa", "answer": "私たちは日本の文化について学びます", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
    { "question": "Qual o significado de '私はスペインに住んでいたことがあります。' ", "phrase": "私はスペインに住んでいたことがあります。", "answer": "Eu já morei na Espanha.", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" },
    { "question": "Como se pergunta 'Quando você vai ao Reino Unido?' em japonês?", "phrase": "Quando você vai ao Reino Unido?", "answer": "いつイギリスに行きますか？", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
    { "question": "Qual a forma negativa de '彼はタイ料理を食べます。' em japonês?", "phrase": "彼はタイ料理を食べます。", "answer": "彼はタイ料理を食べません。", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" },
    { "question": "Como se diz 'Ela estuda geografia africana' em japonês?", "phrase": "Ela estuda geografia africana", "answer": "彼女はアフリカの地理を勉強します", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
    { "question": "Qual o significado de '彼はブラジルでサッカーを観戦しました。' ", "phrase": "彼はブラジルでサッカーを観戦しました。", "answer": "Ele assistiu a um jogo de futebol no Brasil.", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" },
    { "question": "Como se pergunta 'Você aprendeu sobre a história do Canadá?' em japonês?", "phrase": "Você aprendeu sobre a história do Canadá?", "answer": "カナダの歴史について学びましたか？", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
    { "question": "Qual a tradução de '私はイタリアの美術が好きです。' para o português?", "phrase": "私はイタリアの美術が好きです。", "answer": "Eu gosto da arte italiana.", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" },
    { "question": "Como se diz 'Ele tem uma namorada' em japonês?", "phrase": "Ele tem uma namorada", "answer": "彼には彼女がいます", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
    { "question": "Qual o significado de '彼女は結婚しています。' ", "phrase": "彼女は結婚しています。", "answer": "Ela é casada.", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" },
    { "question": "Como se pergunta 'Você está solteiro?' em japonês?", "phrase": "Você está solteiro?", "answer": "あなたは独身ですか？", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
    { "question": "Qual a tradução de '彼は彼女にプロポーズしました。' para o português?", "phrase": "彼は彼女にプロポーズしました。", "answer": "Ele pediu ela em casamento.", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" },
    { "question": "Como se diz 'Eles estão noivos' em japonês?", "phrase": "Eles estão noivos", "answer": "彼らは婚約しています", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
    { "question": "Qual o significado de '彼女と別れました。' ", "phrase": "彼女と別れました。", "answer": "Eu terminei com ela.", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" },
    { "question": "Como se pergunta 'Como é sua relação com seus pais?' em japonês?", "phrase": "Como é sua relação com seus pais?", "answer": "両親との関係はどうですか？", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
    { "question": "Qual a forma masu de '彼は愛する' ", "phrase": "彼は愛する", "answer": "彼は愛します", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" },
    { "question": "Como se diz 'Nós nos conhecemos na escola' em japonês?", "phrase": "Nós nos conhecemos na escola", "answer": "私たちは学校で知り合いました", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
    { "question": "Qual o significado de '私は彼と友達になりたいです。' ", "phrase": "私は彼と友達になりたいです。", "answer": "Eu quero ser amigo dele.", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" },
    { "question": "Como se pergunta 'Você confia nele?' em japonês?", "phrase": "Você confia nele?", "answer": "彼を信頼していますか？", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
    { "question": "Qual a tradução de '彼女は私のことを理解してくれます。' para o português?", "phrase": "彼女は私のことを理解してくれます。", "answer": "Ela me entende.", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" },
    { "question": "Como se diz 'Ele me apoia sempre' em japonês?", "phrase": "Ele me apoia sempre", "answer": "彼はいつも私を支えてくれます", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
    { "question": "Qual o significado de '私たちは互いに尊敬しています。' ", "phrase": "私たちは互いに尊敬しています。", "answer": "Nós respeitamos um ao outro.", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" },
    { "question": "Como se pergunta 'Quanto tempo vocês estão juntos?' em japonês?", "phrase": "Quanto tempo vocês estão juntos?", "answer": "どれくらい一緒にいましたか？", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
    { "question": "Qual a forma negativa de '彼は彼女を愛しています。' em japonês?", "phrase": "彼は彼女を愛しています。", "answer": "彼は彼女を愛していません。", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" },
    { "question": "Como se diz 'Nós vamos nos casar no próximo ano' em japonês?", "phrase": "Nós vamos nos casar no próximo ano", "answer": "私たちは来年結婚します", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
    { "question": "Qual o significado de '彼とのデートはいつも楽しいです。' ", "phrase": "彼とのデートはいつも楽しいです。", "answer": "Os encontros com ele são sempre divertidos.", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" },
    { "question": "Como se pergunta 'Você já esteve em um relacionamento sério antes?' em japonês?", "phrase": "Você já esteve em um relacionamento sério antes?", "answer": "以前に真剣な関係にありましたか？", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
    { "question": "Qual a tradução de '彼女との関係を深めたいです。' para o português?", "phrase": "彼女との関係を深めたいです。", "answer": "Quero aprofundar meu relacionamento com ela.", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" },
    { "question": "Como se diz 'Eu estudo matemática na escola' em japonês?", "phrase": "Eu estudo matemática na escola", "answer": "学校で数学を勉強します", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
    { "question": "Qual o significado de '彼は学校で歴史を教えています。' ", "phrase": "彼は学校で歴史を教えています。", "answer": "Ele ensina história na escola.", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" },
    { "question": "Como se pergunta 'Que matérias você gosta?' em japonês?", "phrase": "Que matérias você gosta?", "answer": "どの科目が好きですか？", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
    { "question": "Qual a tradução de '私たちは学校で日本語を学びます。' para o português?", "phrase": "私たちは学校で日本語を学びます。", "answer": "Nós aprendemos japonês na escola.", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" },
    { "question": "Como se diz 'Ele vai à escola todos os dias' em japonês?", "phrase": "Ele vai à escola todos os dias", "answer": "彼は毎日学校に行きます", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
    { "question": "Qual o significado de '彼女は学校の図書館で本を読むのが好きです。' ", "phrase": "彼女は学校の図書館で本を読むのが好きです。", "answer": "Ela gosta de ler livros na biblioteca da escola.", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" },
    { "question": "Como se pergunta 'Quem é seu professor favorito?' em japonês?", "phrase": "Quem é seu professor favorito?", "answer": "お気に入りの先生は誰ですか？", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
    { "question": "Qual a forma masu de '学生は勉強する' ", "phrase": "学生は勉強する", "answer": "学生は勉強します", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" },
    { "question": "Como se diz 'Nós fazemos tarefas de casa' em japonês?", "phrase": "Nós fazemos tarefas de casa", "answer": "私たちは宿題をします", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
    { "question": "Qual o significado de '彼は学校でサッカーをします。' ", "phrase": "彼は学校でサッカーをします。", "answer": "Ele joga futebol na escola.", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" },
    { "question": "Como se pergunta 'Onde fica a sua escola?' em japonês?", "phrase": "Onde fica a sua escola?", "answer": "あなたの学校はどこにありますか？", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
    { "question": "Qual a tradução de '学校の友達と昼食を食べます。' para o português?", "phrase": "学校の友達と昼食を食べます。", "answer": "Eu almoço com meus amigos da escola.", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" },
    { "question": "Como se diz 'Ela é uma aluna nova na classe' em japonês?", "phrase": "Ela é uma aluna nova na classe", "answer": "彼女はクラスの新しい生徒です", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
    { "question": "Qual o significado de '私は学校の先生に感謝しています。' ", "phrase": "私は学校の先生に感謝しています。", "answer": "Eu sou grato aos professores da escola.", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" },
    { "question": "Como se pergunta 'Você participa de algum clube na escola?' em japonês?", "phrase": "Você participa de algum clube na escola?", "answer": "学校のクラブに参加していますか？", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
    { "question": "Qual a forma negativa de '学生は教室を掃除します。' em japonês?", "phrase": "学生は教室を掃除します。", "answer": "学生は教室を掃除しません。", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" },
    { "question": "Como se diz 'A escola começa às oito horas' em japonês?", "phrase": "A escola começa às oito horas", "answer": "学校は８時に始まります", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
    { "question": "Qual o significado de '彼は授業でよく手を挙げます。' ", "phrase": "彼は授業でよく手を挙げます。", "answer": "Ele frequentemente levanta a mão durante a aula.", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" },
    { "question": "Como se pergunta 'Qual é a sua matéria preferida?' em japonês?", "phrase": "Qual é a sua matéria preferida?", "answer": "好きな教科は何ですか？", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
    { "question": "Qual a tradução de '彼女は音楽教室に通っています。' para o português?", "phrase": "彼女は音楽教室に通っています。", "answer": "Ela frequenta a aula de música.", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" },
    { "question": "Como se diz 'Bom dia' em japonês?", "phrase": "Bom dia", "answer": "おはようございます", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
    { "question": "Qual o significado de 'こんにちは' ", "phrase": "こんにちは", "answer": "Boa tarde.", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" },
    { "question": "Como se pergunta 'Como vai?' em japonês?", "phrase": "Como vai?", "answer": "お元気ですか？", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
    { "question": "Qual a tradução de 'こんばんは' para o português?", "phrase": "こんばんは", "answer": "Boa noite.", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" },
    { "question": "Como se diz 'Até logo' em japonês?", "phrase": "Até logo", "answer": "じゃあね", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
    { "question": "Qual o significado de 'さようなら' ", "phrase": "さようなら", "answer": "Adeus.", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" },
    { "question": "Como se pergunta 'Tudo bem com você?' em japonês?", "phrase": "Tudo bem com você?", "answer": "お元気ですか？", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
    { "question": "Qual a forma informal de dizer 'Olá' em japonês?", "phrase": "Olá", "answer": "やあ", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
    { "question": "Como se diz 'Prazer em conhecê-lo' em japonês?", "phrase": "Prazer em conhecê-lo", "answer": "はじめまして", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
    { "question": "Qual o significado de 'おやすみなさい' ", "phrase": "おやすみなさい", "answer": "Boa noite (antes de dormir).", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" },
    { "question": "Como se pergunta 'Você está bem?' em japonês?", "phrase": "Você está bem?", "answer": "大丈夫ですか？", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
    { "question": "Qual a tradução de 'ご無事ですか？' para o português?", "phrase": "ご無事ですか？", "answer": "Você está seguro? (após um incidente)", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" },
    { "question": "Como se diz 'Seja bem-vindo' em japonês?", "phrase": "Seja bem-vindo", "answer": "いらっしゃいませ", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
    { "question": "Qual o significado de 'お疲れ様です' ", "phrase": "お疲れ様です", "answer": "Obrigado pelo seu trabalho duro (saudação pós-trabalho).", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" },
    { "question": "Como se pergunta 'Como foi o dia?' em japonês?", "phrase": "Como foi o dia?", "answer": "一日どうでしたか？", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
    { "question": "Qual a forma respeitosa de dizer 'Obrigado' em japonês?", "phrase": "Obrigado", "answer": "ありがとうございます", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
    { "question": "Como se diz 'Nos vemos amanhã' em japonês?", "phrase": "Nos vemos amanhã", "answer": "また明日", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
    { "question": "Qual o significado de '久しぶりですね' ", "phrase": "久しぶりですね", "answer": "Há quanto tempo (não nos vemos).", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" },
    { "question": "Como se pergunta 'Você fala japonês?' em japonês?", "phrase": "Você fala japonês?", "answer": "日本語を話しますか？", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
    { "question": "Qual a tradução de 'ごめんなさい' para o português?", "phrase": "ごめんなさい", "answer": "Desculpe.", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" },
    { "question": "Como se diz 'à esquerda' em japonês?", "phrase": "à esquerda", "answer": "左に", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
    { "question": "Qual o significado de '右です' ", "phrase": "右です", "answer": "É à direita.", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" },
    { "question": "Como se pergunta 'Onde está o banheiro?' em japonês?", "phrase": "Onde está o banheiro?", "answer": "トイレはどこですか？", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
    { "question": "Qual a tradução de '前に進んでください。' para o português?", "phrase": "前に進んでください。", "answer": "Por favor, vá para frente.", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" },
    { "question": "Como se diz 'atrás' em japonês?", "phrase": "atrás", "answer": "後ろに", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
    { "question": "Qual o significado de '上にあります。' ", "phrase": "上にあります。", "answer": "Está acima.", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" },
    { "question": "Como se pergunta 'Como chegar à estação?' em japonês?", "phrase": "Como chegar à estação?", "answer": "駅にはどうやって行きますか？", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
    { "question": "Qual a tradução de 'この道をまっすぐ行ってください。' para o português?", "phrase": "この道をまっすぐ行ってください。", "answer": "Por favor, siga reto nesta rua.", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" },
    { "question": "Como se diz 'perto' em japonês?", "phrase": "perto", "answer": "近くに", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
    { "question": "Qual o significado de '遠いです。' ", "phrase": "遠いです。", "answer": "É longe.", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" },
    { "question": "Como se pergunta 'Onde fica a saída?' em japonês?", "phrase": "Onde fica a saída?", "answer": "出口はどこですか？", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
    { "question": "Qual a tradução de '角を右に曲がってください。' para o português?", "phrase": "角を右に曲がってください。", "answer": "Por favor, vire à direita na esquina.", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" },
    { "question": "Como se diz 'entre' em japonês?", "phrase": "entre", "answer": "間に", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
    { "question": "Qual o significado de '次の交差点を左に曲がります。' ", "phrase": "次の交差点を左に曲がります。", "answer": "Vire à esquerda no próximo cruzamento.", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" },
    { "question": "Como se pergunta 'Qual é o caminho para o parque?' em japonês?", "phrase": "Qual é o caminho para o parque?", "answer": "公園への道はどれですか？", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
    { "question": "Qual a tradução de 'ビルの隣です。' para o português?", "phrase": "ビルの隣です。", "answer": "É ao lado do prédio.", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" },
    { "question": "Como se diz 'em frente' em japonês?", "phrase": "em frente", "answer": "正面に", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
    { "question": "Qual o significado de 'そこから右に曲がってください。' ", "phrase": "そこから右に曲がってください。", "answer": "Por favor, vire à direita a partir daí.", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" },
    { "question": "Como se pergunta 'Esta é a direção certa?' em japonês?", "phrase": "Esta é a direção certa?", "answer": "これは正しい方向ですか？", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
    { "question": "Qual a tradução de '地下にあります。' para o português?", "phrase": "地下にあります。", "answer": "Está no subsolo.", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" },
    { "question": "Como se diz 'sempre' em japonês?", "phrase": "sempre", "answer": "いつも", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
    { "question": "Qual o significado de 'たまに' ", "phrase": "たまに", "answer": "Às vezes.", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" },
    { "question": "Como se pergunta 'Você frequentemente vai ao cinema?' em japonês?", "phrase": "Você frequentemente vai ao cinema?", "answer": "よく映画館に行きますか？", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
    { "question": "Qual a tradução de 'めったにありません。' para o português?", "phrase": "めったにありません。", "answer": "Raramente acontece.", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" },
    { "question": "Como se diz 'nunca' em japonês?", "phrase": "nunca", "answer": "決して", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
    { "question": "Qual o significado de '毎日' ", "phrase": "毎日", "answer": "Todos os dias.", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" },
    { "question": "Como se pergunta 'Você geralmente acorda cedo?' em japonês?", "phrase": "Você geralmente acorda cedo?", "answer": "普通早く起きますか？", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
    { "question": "Qual a tradução de '週に何回ジムに行きますか？' para o português?", "phrase": "週に何回ジムに行きますか？", "answer": "Quantas vezes por semana você vai à academia?", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" },
    { "question": "Como se diz 'ocasionalmente' em japonês?", "phrase": "ocasionalmente", "answer": "時々", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
    { "question": "Qual o significado de '毎月' ", "phrase": "毎月", "answer": "Todo mês.", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" },
    { "question": "Como se pergunta 'Com que frequência você lê livros?' em japonês?", "phrase": "Com que frequência você lê livros?", "answer": "どのくらいの頻度で本を読みますか？", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
    { "question": "Qual a tradução de '年に一度' para o português?", "phrase": "年に一度", "answer": "Uma vez por ano.", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" },
    { "question": "Como se diz 'frequentemente' em japonês?", "phrase": "frequentemente", "answer": "よく", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
    { "question": "Qual o significado de '時々' ", "phrase": "時々", "answer": "Às vezes.", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" },
    { "question": "Como se pergunta 'Quão frequentemente você visita seus pais?' em japonês?", "phrase": "Quão frequentemente você visita seus pais?", "answer": "どれくらいの頻度で両親を訪問しますか？", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
    { "question": "Qual a tradução de '私は二週間に一回映画を見ます。' para o português?", "phrase": "私は二週間に一回映画を見ます。", "answer": "Eu assisto a um filme a cada duas semanas.", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" },
    { "question": "Como se diz 'raramente' em japonês?", "phrase": "raramente", "answer": "めったにない", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
    { "question": "Qual o significado de '毎週' ", "phrase": "毎週", "answer": "Toda semana.", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" },
    { "question": "Como se pergunta 'Você sempre janta fora?' em japonês?", "phrase": "Você sempre janta fora?", "answer": "いつも外で夕食を取りますか？", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
    { "question": "Qual a tradução de '彼は年に数回海外に行きます。' para o português?", "phrase": "彼は年に数回海外に行きます。", "answer": "Ele viaja para o exterior várias vezes por ano.", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" },
    { "question": "Como se diz 'um livro' em japonês?", "phrase": "um livro", "answer": "一冊の本", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
  { "question": "Qual o significado de '三人' ", "phrase": "三人", "answer": "Três pessoas.", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" },
  { "question": "Como se pergunta 'Quantos lápis você tem?' em japonês?", "phrase": "Quantos lápis você tem?", "answer": "鉛筆はいくつ持っていますか？", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
  { "question": "Qual a tradução de '五枚の手紙' para o português?", "phrase": "五枚の手紙", "answer": "Cinco cartas.", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" },
  { "question": "Como se diz 'vinte carros' em japonês?", "phrase": "vinte carros", "answer": "二十台の車", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
  { "question": "Qual o significado de '十匹の犬' ", "phrase": "十匹の犬", "answer": "Dez cães.", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" },
  { "question": "Como se pergunta 'Quantas maçãs há?' em japonês?", "phrase": "Quantas maçãs há?", "answer": "りんごはいくつありますか？", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
  { "question": "Qual a tradução de '四つの椅子' para o português?", "phrase": "四つの椅子", "answer": "Quatro cadeiras.", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" },
  { "question": "Como se diz 'sete gatos' em japonês?", "phrase": "sete gatos", "answer": "七匹の猫", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
  { "question": "Qual o significado de '六本のペン' ", "phrase": "六本のペン", "answer": "Seis canetas.", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" },
  { "question": "Como se pergunta 'Quantos estudantes estão na classe?' em japonês?", "phrase": "Quantos estudantes estão na classe?", "answer": "クラスには何人の生徒がいますか？", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
  { "question": "Qual a tradução de '百枚の紙' para o português?", "phrase": "百枚の紙", "answer": "Cem folhas de papel.", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" },
  { "question": "Como se diz 'trinta e três árvores' em japonês?", "phrase": "trinta e três árvores", "answer": "三十三本の木", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
  { "question": "Qual o significado de '二十二匹の鳥' ", "phrase": "二十二匹の鳥", "answer": "Vinte e dois pássaros.", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" },
  { "question": "Como se pergunta 'Quantas canecas estão na mesa?' em japonês?", "phrase": "Quantas canecas estão na mesa?", "answer": "テーブルの上には何個のマグカップがありますか？", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
  { "question": "Qual a tradução de '八つの箱' para o português?", "phrase": "八つの箱", "answer": "Oito caixas.", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" },
  { "question": "Como se diz 'quinze bolsas' em japonês?", "phrase": "quinze bolsas", "answer": "十五個のバッグ", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
  { "question": "Qual o significado de '七十五枚の切手' ", "phrase": "七十五枚の切手", "answer": "Setenta e cinco selos.", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" },
  { "question": "Como se pergunta 'Quantos sapatos você comprou?' em japonês?", "phrase": "Quantos sapatos você comprou?", "answer": "何足の靴を買いましたか？", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
  { "question": "Qual a tradução de '三十匹のヒツジ' para o português?", "phrase": "三十匹のヒツジ", "answer": "Trinta ovelhas.", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" },
  { "question": "Como se diz 'gato' em japonês?", "phrase": "gato", "answer": "猫", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
  { "question": "Qual o significado de '犬' ", "phrase": "犬", "answer": "Cachorro.", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" },
  { "question": "Como se pergunta 'Você tem animais de estimação?' em japonês?", "phrase": "Você tem animais de estimação?", "answer": "ペットを飼っていますか？", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
  { "question": "Qual a tradução de '金魚' para o português?", "phrase": "金魚", "answer": "Peixe dourado.", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" },
  { "question": "Como se diz 'pássaro' em japonês?", "phrase": "pássaro", "answer": "鳥", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
  { "question": "Qual o significado de 'ウサギ' ", "phrase": "ウサギ", "answer": "Coelho.", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" },
  { "question": "Como se pergunta 'Qual é o seu animal favorito?' em japonês?", "phrase": "Qual é o seu animal favorito?", "answer": "好きな動物は何ですか？", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
  { "question": "Qual a tradução de '象' para o português?", "phrase": "象", "answer": "Elefante.", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" },
  { "question": "Como se diz 'leão' em japonês?", "phrase": "leão", "answer": "ライオン", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
  { "question": "Qual o significado de 'カメ' ", "phrase": "カメ", "answer": "Tartaruga.", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" },
  { "question": "Como se pergunta 'Você já viu um panda?' em japonês?", "phrase": "Você já viu um panda?", "answer": "パンダを見たことがありますか？", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
  { "question": "Qual a tradução de 'ヘビ' para o português?", "phrase": "ヘビ", "answer": "Cobra.", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" },
  { "question": "Como se diz 'girafa' em japonês?", "phrase": "girafa", "answer": "キリン", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
  { "question": "Qual o significado de 'クマ' ", "phrase": "クマ", "answer": "Urso.", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" },
  { "question": "Como se pergunta 'Qual animal você tem medo?' em japonês?", "phrase": "Qual animal você tem medo?", "answer": "どの動物が怖いですか？", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
  { "question": "Qual a tradução de 'サル' para o português?", "phrase": "サル", "answer": "Macaco.", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" },
  { "question": "Como se diz 'zebra' em japonês?", "phrase": "zebra", "answer": "シマウマ", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
  { "question": "Qual o significado de 'アリ' ", "phrase": "アリ", "answer": "Formiga.", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" },
  { "question": "Como se pergunta 'Você gosta de insetos?' em japonês?", "phrase": "Você gosta de insetos?", "answer": "昆虫が好きですか？", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
  { "question": "Qual a tradução de 'イルカ' para o português?", "phrase": "イルカ", "answer": "Golfinho.", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" },
  { "question": "Como se diz 'mãe' em japonês?", "phrase": "mãe", "answer": "母", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
  { "question": "Qual o significado de '父' ", "phrase": "父", "answer": "Pai.", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" },
  { "question": "Como se pergunta 'Você tem irmãos?' em japonês?", "phrase": "Você tem irmãos?", "answer": "兄弟はいますか？", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
  { "question": "Qual a tradução de '私の家族は四人です。' para o português?", "phrase": "私の家族は四人です。", "answer": "Minha família tem quatro pessoas.", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" },
  { "question": "Como se diz 'irmã mais velha' em japonês?", "phrase": "irmã mais velha", "answer": "姉", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
  { "question": "Qual o significado de '弟' ", "phrase": "弟", "answer": "Irmão mais novo.", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" },
  { "question": "Como se pergunta 'Como está sua família?' em japonês?", "phrase": "Como está sua família?", "answer": "ご家族はいかがですか？", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
  { "question": "Qual a tradução de '私のおじは医者です。' para o português?", "phrase": "私のおじは医者です。", "answer": "Meu tio é médico.", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" },
  { "question": "Como se diz 'avó' em japonês?", "phrase": "avó", "answer": "祖母", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
  { "question": "Qual o significado de '祖父' ", "phrase": "祖父", "answer": "Avô.", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" },
  { "question": "Como se pergunta 'Qual é o nome do seu pai?' em japonês?", "phrase": "Qual é o nome do seu pai?", "answer": "あなたのお父さんの名前は何ですか？", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
  { "question": "Qual a tradução de '私の妹は学生です。' para o português?", "phrase": "私の妹は学生です。", "answer": "Minha irmã é estudante.", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" },
  { "question": "Como se diz 'sobrinho' em japonês?", "phrase": "sobrinho", "answer": "甥", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
  { "question": "Qual o significado de '姪' ", "phrase": "姪", "answer": "Sobrinha.", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" },
  { "question": "Como se pergunta 'Você se parece com sua mãe?' em japonês?", "phrase": "Você se parece com sua mãe?", "answer": "お母さんに似ていますか？", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
  { "question": "Qual a tradução de '私の家族と一緒に住んでいます。' para o português?", "phrase": "私の家族と一緒に住んでいます。", "answer": "Eu moro com minha família.", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" },
  { "question": "Como se diz 'cunhado' em japonês?", "phrase": "cunhado", "answer": "義兄", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
  { "question": "Qual o significado de '義姉' ", "phrase": "義姉", "answer": "Cunhada.", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" },
  { "question": "Como se pergunta 'Quantos filhos você tem?' em japonês?", "phrase": "Quantos filhos você tem?", "answer": "何人の子供がいますか？", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
  { "question": "Qual a tradução de '彼は私の義父です。' para o português?", "phrase": "彼は私の義父です。", "answer": "Ele é meu sogro.", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" },
  { "question": "Como se diz 'vender' em japonês?", "phrase": "vender", "answer": "売る", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
  { "question": "Qual o significado de '買います' ", "phrase": "買います", "answer": "Comprar.", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" },
  { "question": "Como se pergunta 'Você pode me dar um desconto?' em japonês?", "phrase": "Você pode me dar um desconto?", "answer": "割引してもらえますか？", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
  { "question": "Qual a tradução de '交換する' para o português?", "phrase": "交換する", "answer": "Trocar.", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" },
  { "question": "Como se diz 'negócio' em japonês?", "phrase": "negócio", "answer": "ビジネス", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
  { "question": "Qual o significado de '市場' ", "phrase": "市場", "answer": "Mercado.", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" },
  { "question": "Como se pergunta 'Qual é o preço deste produto?' em japonês?", "phrase": "Qual é o preço deste produto?", "answer": "この商品の価格はいくらですか？", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
  { "question": "Qual a tradução de '値段を下げる' para o português?", "phrase": "値段を下げる", "answer": "Baixar o preço.", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" },
  { "question": "Como se diz 'cliente' em japonês?", "phrase": "cliente", "answer": "顧客", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
  { "question": "Qual o significado de '販売点' ", "phrase": "販売点", "answer": "Ponto de venda.", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" },
  { "question": "Como se pergunta 'Você aceita cartão de crédito?' em japonês?", "phrase": "Você aceita cartão de crédito?", "answer": "クレジットカードは使えますか？", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
  { "question": "Qual a tradução de '利益' para o português?", "phrase": "利益", "answer": "Lucro.", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" },
  { "question": "Como se diz 'fornecedor' em japonês?", "phrase": "fornecedor", "answer": "供給者", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
  { "question": "Qual o significado de '在庫' ", "phrase": "在庫", "answer": "Estoque.", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" },
  { "question": "Como se pergunta 'Quando vocês recebem novos produtos?' em japonês?", "phrase": "Quando vocês recebem novos produtos?", "answer": "新しい商品はいつ入荷しますか？", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
  { "question": "Qual a tradução de '取引' para o português?", "phrase": "取引", "answer": "Transação.", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" },
  { "question": "Como se diz 'estoquista' em japonês?", "phrase": "estoquista", "answer": "ストックマン", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
  { "question": "Qual o significado de '契約' ", "phrase": "契約", "answer": "Contrato.", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" },
  { "question": "Como se pergunta 'Este preço inclui impostos?' em japonês?", "phrase": "Este preço inclui impostos?", "answer": "この価格には税金が含まれていますか？", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
  { "question": "Qual a tradução de '卸売り' para o português?", "phrase": "卸売り", "answer": "Atacado.", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" },
  { "question": "Como se diz 'arroz' em japonês?", "phrase": "arroz", "answer": "ご飯", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
  { "question": "Qual o significado de '肉' ", "phrase": "肉", "answer": "Carne.", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" },
  { "question": "Como se pergunta 'Você gosta de sushi?' em japonês?", "phrase": "Você gosta de sushi?", "answer": "寿司が好きですか？", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
  { "question": "Qual a tradução de '野菜' para o português?", "phrase": "野菜", "answer": "Legumes.", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" },
  { "question": "Como se diz 'sopa' em japonês?", "phrase": "sopa", "answer": "スープ", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
  { "question": "Qual o significado de '果物' ", "phrase": "果物", "answer": "Frutas.", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" },
  { "question": "Como se pergunta 'Qual é o seu prato favorito?' em japonês?", "phrase": "Qual é o seu prato favorito?", "answer": "好きな料理は何ですか？", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
  { "question": "Qual a tradução de 'デザート' para o português?", "phrase": "デザート", "answer": "Sobremesa.", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" },
  { "question": "Como se diz 'chá' em japonês?", "phrase": "chá", "answer": "お茶", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
  { "question": "Qual o significado de 'パン' ", "phrase": "パン", "answer": "Pão.", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" },
  { "question": "Como se pergunta 'Você come carne?' em japonês?", "phrase": "Você come carne?", "answer": "肉を食べますか？", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
  { "question": "Qual a tradução de 'ビール' para o português?", "phrase": "ビール", "answer": "Cerveja.", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" },
  { "question": "Como se diz 'café' em japonês?", "phrase": "café", "answer": "コーヒー", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
  { "question": "Qual o significado de 'ケーキ' ", "phrase": "ケーキ", "answer": "Bolo.", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" },
  { "question": "Como se pergunta 'Qual é a especialidade deste restaurante?' em japonês?", "phrase": "Qual é a especialidade deste restaurante?", "answer": "このレストランの特別な料理は何ですか？", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
  { "question": "Qual a tradução de 'お酒' para o português?", "phrase": "お酒", "answer": "Bebida alcoólica.", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" },
  { "question": "Como se diz 'refeição' em japonês?", "phrase": "refeição", "answer": "食事", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
  { "question": "Qual o significado de '朝食' ", "phrase": "朝食", "answer": "Café da manhã.", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" },
  { "question": "Como se pergunta 'Você é alérgico a algum alimento?' em japonês?", "phrase": "Você é alérgico a algum alimento?", "answer": "何か食べ物のアレルギーがありますか？", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
  { "question": "Qual a tradução de '昼食' para o português?", "phrase": "昼食", "answer": "Almoço.", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" },
  { "question": "Como se diz 'menu' em japonês?", "phrase": "menu", "answer": "メニュー", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
  { "question": "Qual o significado de '注文する' ", "phrase": "注文する", "answer": "Fazer um pedido.", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" },
  { "question": "Como se pergunta 'Este prato é picante?' em japonês?", "phrase": "Este prato é picante?", "answer": "この料理は辛いですか？", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
  { "question": "Qual a tradução de 'ウェイター' para o português?", "phrase": "ウェイター", "answer": "Garçom.", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" },
  { "question": "Como se diz 'conta' em japonês?", "phrase": "conta", "answer": "勘定", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
  { "question": "Qual o significado de '予約' ", "phrase": "予約", "answer": "Reserva.", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" },
  { "question": "Como se pergunta 'Posso ver o cardápio, por favor?' em japonês?", "phrase": "Posso ver o cardápio, por favor?", "answer": "メニューを見せていただけますか？", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
  { "question": "Qual a tradução de '席' para o português?", "phrase": "席", "answer": "Assento.", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" },
  { "question": "Como se diz 'garçonete' em japonês?", "phrase": "garçonete", "answer": "ウェイトレス", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
  { "question": "Qual o significado de '食べ放題' ", "phrase": "食べ放題", "answer": "Buffet livre.", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" },
  { "question": "Como se pergunta 'Você tem alguma recomendação?' em japonês?", "phrase": "Você tem alguma recomendação?", "answer": "お勧めはありますか？", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
  { "question": "Qual a tradução de 'テーブル' para o português?", "phrase": "テーブル", "answer": "Mesa.", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" },
  { "question": "Como se diz 'cozinheiro' em japonês?", "phrase": "cozinheiro", "answer": "料理人", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
  { "question": "Qual o significado de 'グループ割引' ", "phrase": "グループ割引", "answer": "Desconto para grupos.", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" },
  { "question": "Como se pergunta 'Posso ter mais guardanapos, por favor?' em japonês?", "phrase": "Posso ter mais guardanapos, por favor?", "answer": "ナプキンをもう少しもらえますか？", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
  { "question": "Qual a tradução de 'チップを残す' para o português?", "phrase": "チップを残す", "answer": "Deixar gorjeta.", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" },
  { "question": "Como se diz 'bebida' em japonês?", "phrase": "bebida", "answer": "飲み物", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
  { "question": "Qual o significado de '空いている席' ", "phrase": "空いている席", "answer": "Assento disponível.", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" },
  { "question": "Como se pergunta 'Este lugar é sempre tão cheio?' em japonês?", "phrase": "Este lugar é sempre tão cheio?", "answer": "この場所はいつもこんなに混んでいますか？", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
  { "question": "Qual a tradução de '注文をキャンセルする' para o português?", "phrase": "注文をキャンセルする", "answer": "Cancelar o pedido.", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" },
  { "question": "Como se diz 'médico' em japonês?", "phrase": "médico", "answer": "医者", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
  { "question": "Qual o significado de '教師' ", "phrase": "教師", "answer": "Professor.", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" },
  { "question": "Como se pergunta 'Qual é a sua profissão?' em japonês?", "phrase": "Qual é a sua profissão?", "answer": "あなたの職業は何ですか？", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
  { "question": "Qual a tradução de 'エンジニア' para o português?", "phrase": "エンジニア", "answer": "Engenheiro.", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" },
  { "question": "Como se diz 'enfermeiro' em japonês?", "phrase": "enfermeiro", "answer": "看護師", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
  { "question": "Qual o significado de '農業' ", "phrase": "農業", "answer": "Agricultura.", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" },
  { "question": "Como se pergunta 'Você quer ser advogado?' em japonês?", "phrase": "Você quer ser advogado?", "answer": "弁護士になりたいですか？", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
  { "question": "Qual a tradução de '美容師' para o português?", "phrase": "美容師", "answer": "Cabeleireiro.", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" },
  { "question": "Como se diz 'cozinheiro' em japonês?", "phrase": "cozinheiro", "answer": "料理人", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
  { "question": "Qual o significado de '警察官' ", "phrase": "警察官", "answer": "Policial.", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" },
  { "question": "Como se pergunta 'Quantos anos você trabalha como jornalista?' em japonês?", "phrase": "Quantos anos você trabalha como jornalista?", "answer": "何年間ジャーナリストとして働いていますか？", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
  { "question": "Qual a tradução de '彫刻家' para o português?", "phrase": "彫刻家", "answer": "Escultor.", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" },
  { "question": "Como se diz 'vendedor' em japonês?", "phrase": "vendedor", "answer": "販売員", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
  { "question": "Qual o significado de '作家' ", "phrase": "作家", "answer": "Escritor.", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" },
  { "question": "Como se pergunta 'Ela é arquiteta?' em japonês?", "phrase": "Ela é arquiteta?", "answer": "彼女は建築家ですか？", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
  { "question": "Qual a tradução de '歯医者' para o português?", "phrase": "歯医者", "answer": "Dentista.", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" },
  { "question": "Como se diz 'motorista' em japonês?", "phrase": "motorista", "answer": "運転手", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
  { "question": "Qual o significado de '会計士' ", "phrase": "会計士", "answer": "Contador.", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" },
  { "question": "Como se pergunta 'Qual é o salário de um chef de cozinha?' em japonês?", "phrase": "Qual é o salário de um chef de cozinha?", "answer": "料理長の給料はどれくらいですか？", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
  { "question": "Qual a tradução de 'バスガイド' para o português?", "phrase": "バスガイド", "answer": "Guia de turismo.", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" },
  { "question": "Como se diz 'computador' em japonês?", "phrase": "computador", "answer": "コンピュータ", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
  { "question": "Qual o significado de 'スマートフォン' ", "phrase": "スマートフォン", "answer": "Smartphone.", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" },
  { "question": "Como se pergunta 'Você sabe usar este software?' em japonês?", "phrase": "Você sabe usar este software?", "answer": "このソフトウェアを使い方を知っていますか？", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
  { "question": "Qual a tradução de '人工知能' para o português?", "phrase": "人工知能", "answer": "Inteligência Artificial.", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" },
  { "question": "Como se diz 'internet' em japonês?", "phrase": "internet", "answer": "インターネット", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
  { "question": "Qual o significado de 'プログラミング' ", "phrase": "プログラミング", "answer": "Programação.", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" },
  { "question": "Como se pergunta 'Qual navegador você usa?' em japonês?", "phrase": "Qual navegador você usa?", "answer": "どのブラウザを使っていますか？", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
  { "question": "Qual a tradução de 'デジタルカメラ' para o português?", "phrase": "デジタルカメラ", "answer": "Câmera digital.", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" },
  { "question": "Como se diz 'tablet' em japonês?", "phrase": "tablet", "answer": "タブレット", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
  { "question": "Qual o significado de '充電器' ", "phrase": "充電器", "answer": "Carregador.", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" },
  { "question": "Como se pergunta 'Este dispositivo é sem fio?' em japonês?", "phrase": "Este dispositivo é sem fio?", "answer": "このデバイスは無線ですか？", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
  { "question": "Qual a tradução de 'バックアップ' para o português?", "phrase": "バックアップ", "answer": "Backup.", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" },
  { "question": "Como se diz 'rede social' em japonês?", "phrase": "rede social", "answer": "ソーシャルネットワーク", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
  { "question": "Qual o significado de 'データベース' ", "phrase": "データベース", "answer": "Banco de dados.", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" },
  { "question": "Como se pergunta 'Você pode atualizar o sistema?' em japonês?", "phrase": "Você pode atualizar o sistema?", "answer": "システムを更新してもらえますか？", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
  { "question": "Qual a tradução de 'ハードドライブ' para o português?", "phrase": "ハードドライブ", "answer": "Disco rígido.", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" },
  { "question": "Como se diz 'software' em japonês?", "phrase": "software", "answer": "ソフトウェア", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
  { "question": "Qual o significado de 'ハッキング' ", "phrase": "ハッキング", "answer": "Hacking.", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" },
  { "question": "Como se pergunta 'Você fez backup dos arquivos?' em japonês?", "phrase": "Você fez backup dos arquivos?", "answer": "ファイルのバックアップを取りましたか？", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
  { "question": "Qual a tradução de 'テクノロジー' para o português?", "phrase": "テクノロジー", "answer": "Tecnologia.", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" },
  { "question": "Como se diz 'código' em japonês?", "phrase": "código", "answer": "コード", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
  { "question": "Qual o significado de 'プログラムを書く' ", "phrase": "プログラムを書く", "answer": "Escrever um programa.", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" },
  { "question": "Como se pergunta 'Qual linguagem de programação você usa?' em japonês?", "phrase": "Qual linguagem de programação você usa?", "answer": "どのプログラミング言語を使っていますか？", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
  { "question": "Qual a tradução de 'バグ' para o português?", "phrase": "バグ", "answer": "Bug.", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" },
  { "question": "Como se diz 'compilar' em japonês?", "phrase": "compilar", "answer": "コンパイルする", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
  { "question": "Qual o significado de 'デバッグ' ", "phrase": "デバッグ", "answer": "Debugar.", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" },
  { "question": "Como se pergunta 'Você pode me ajudar a corrigir este código?' em japonês?", "phrase": "Você pode me ajudar a corrigir este código?", "answer": "このコードを修正する手伝いをしてもらえますか？", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
  { "question": "Qual a tradução de 'アルゴリズム' para o português?", "phrase": "アルゴリズム", "answer": "Algoritmo.", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" },
  { "question": "Como se diz 'variável' em japonês?", "phrase": "variável", "answer": "変数", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
  { "question": "Qual o significado de '関数' ", "phrase": "関数", "answer": "Função.", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" },
  { "question": "Como se pergunta 'Como você resolveu esse problema?' em japonês?", "phrase": "Como você resolveu esse problema?", "answer": "どのようにその問題を解決しましたか？", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
  { "question": "Qual a tradução de 'オブジェクト指向' para o português?", "phrase": "オブジェクト指向", "answer": "Orientação a objetos.", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" },
  { "question": "Como se diz 'loop' em japonês?", "phrase": "loop", "answer": "ループ", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
  { "question": "Qual o significado de '条件文' ", "phrase": "条件文", "answer": "Instrução condicional.", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" },
  { "question": "Como se pergunta 'Que tipo de estrutura de dados você está usando?' em japonês?", "phrase": "Que tipo de estrutura de dados você está usando?", "answer": "どの種類のデータ構造を使用していますか？", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
  { "question": "Qual a tradução de 'クラス' para o português?", "phrase": "クラス", "answer": "Classe.", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" },
  { "question": "Como se diz 'herança' em japonês?", "phrase": "herança", "answer": "継承", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
  { "question": "Qual o significado de 'フレームワーク' ", "phrase": "フレームワーク", "answer": "Framework.", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" },
  { "question": "Como se pergunta 'Você utiliza testes automatizados?' em japonês?", "phrase": "Você utiliza testes automatizados?", "answer": "自動テストを利用していますか？", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
  { "question": "Qual a tradução de 'ソフトウェア開発' para o português?", "phrase": "ソフトウェア開発", "answer": "Desenvolvimento de software.", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" },
  { "question": "Como se diz 'videogame' em japonês?", "phrase": "videogame", "answer": "ビデオゲーム", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
  { "question": "Qual o significado de 'コントローラー' ", "phrase": "コントローラー", "answer": "Controle.", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" },
  { "question": "Como se pergunta 'Qual é o seu jogo favorito?' em japonês?", "phrase": "Qual é o seu jogo favorito?", "answer": "お気に入りのゲームは何ですか？", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
  { "question": "Qual a tradução de 'ゲームをインストールする' para o português?", "phrase": "ゲームをインストールする", "answer": "Instalar um jogo.", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" },
  { "question": "Como se diz 'console de jogos' em japonês?", "phrase": "console de jogos", "answer": "ゲームコンソール", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
  { "question": "Qual o significado de 'マルチプレイヤー' ", "phrase": "マルチプレイヤー", "answer": "Multiplayer.", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" },
  { "question": "Como se pergunta 'Você pode me recomendar um jogo?' em japonês?", "phrase": "Você pode me recomendar um jogo?", "answer": "ゲームをおすすめしてもらえますか？", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
  { "question": "Qual a tradução de 'キャラクター' para o português?", "phrase": "キャラクター", "answer": "Personagem.", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" },
  { "question": "Como se diz 'jogar online' em japonês?", "phrase": "jogar online", "answer": "オンラインでプレイする", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
  { "question": "Qual o significado de 'レベルアップ' ", "phrase": "レベルアップ", "answer": "Subir de nível.", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" },
  { "question": "Como se pergunta 'Quantas horas você joga por dia?' em japonês?", "phrase": "Quantas horas você joga por dia?", "answer": "一日に何時間ゲームをしますか？", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
  { "question": "Qual a tradução de 'ゲームのセーブ' para o português?", "phrase": "ゲームのセーブ", "answer": "Salvar o jogo.", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" },
  { "question": "Como se diz 'plataforma de jogos' em japonês?", "phrase": "plataforma de jogos", "answer": "ゲームプラットフォーム", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
  { "question": "Qual o significado de '敵' ", "phrase": "敵", "answer": "Inimigo.", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" },
  { "question": "Como se pergunta 'Este jogo é adequado para crianças?' em japonês?", "phrase": "Este jogo é adequado para crianças?", "answer": "このゲームは子供向けですか？", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
  { "question": "Qual a tradução de '戦略ゲーム' para o português?", "phrase": "戦略ゲーム", "answer": "Jogo de estratégia.", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" },
  { "question": "Como se diz 'torneio de jogos' em japonês?", "phrase": "torneio de jogos", "answer": "ゲームトーナメント", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
  { "question": "Qual o significado de '勝利' ", "phrase": "勝利", "answer": "Vitória.", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" },
  { "question": "Como se pergunta 'Você joga em qual plataforma?' em japonês?", "phrase": "Você joga em qual plataforma?", "answer": "どのプラットフォームでプレイしますか？", "languagePhrase": "pt", "languageAnswer": "ja" },
  { "question": "Qual a tradução de 'グラフィックス' para o português?", "phrase": "グラフィックス", "answer": "Gráficos.", "languagePhrase": "ja", "languageAnswer": "pt" }





  ]